台灣中央廣播電台：見到香港好多中學生用普通話傾計 感覺難以置信

7:15開始

每日150隻，仲未計所謂專材同NDS

班巴士成巴大陸仔喺到玩王者榮耀

係
以前個批都會講唔正既廣東話
而家週街都蝗語

普通話又點

手足嚟㗎

台灣小學生100%用Mandarin
赤化未？

見過好多次啦吊！

台灣都唔會用台語（閩南話）教中文啦。

支那滲透囉，點解難以置信？

我都難以置信，以為返撚咗深圳

每日150造成

種族清洗嘅其中一種

但係人地有開一科專教台語呀嘛，仲要係細個小學就有啦

被殖民 淪陷區嘅正常現象

有乜咁意外 發現新大陸咁嘅款

係關心嘅 講下應該點應對好過啦

係呀，但更加排斥台語呀嘛，而且喺台灣，台語非唯一母語，重有原住民語言（佢哋可以選修），而身邊同學識少少台語係因為佢哋要同老一輩溝通（大部分非北部人），但未必鍾意講。(周邊經歷）

反而愈後生一代鍾意日日啥嚟啥去（網上經歴）

政權打壓語言可以點應對？
就算台灣解嚴後都冇得救

有次放工放得早, 聽到前面班中學生用普通話傾計

成街蝗語，好討厭

你去吓學校區有啲中小學雞屌政府屌警察但係講普通話

去吓元朗國有小學雞喺班房用普通話嗌光復香港

只有用英文先可以對抗蝗語，不過垃圾港柒寧願講支那話都唔肯講英文，含得撚啦

push

得港島區好小小。住北區好多蝗話。大約一半一半

港島先嚴重喎

果日係太古行到筲箕灣都聽唔到wor
d 學生妹仲幾pure

GFXG

我住呢邊有差唔多十間學校，學校放學真係有非常多學校講普通話而且係流利果隻

北區最蝗⋯⋯唔洗討論

巴士站都聽到好多
上巴士成班蝗生大大聲講支那語

真係好撚多
所以話今次衰左我地可能就係最後一代香港人

交待咗啦
咪話普教中無成效囉
好老實咁認咗係廢㗎

諗太多，大埔以北已經有去左深圳嘅feel
港島除左北角多啲福建話、西環多啲潮州話都仲算正常

返pt見到喲小學雞個個講支那話真係想打死佢

搭東鐵一定聽到學生講普通話

無架 你乜都唔好諗 乜都唔好做 lor

你自己做好 教育下一代 已經係個好開始

點樣去保育自己嘅語言 大把途徑可以做

而家網絡咁發達 點會無野可以做？

點去應對打壓 唔值得思考?

難道不斷落井下石 令人意志消沉

就係你對政權打壓 嘅表態？

而加支那流入多過出生就知咩事

紅磡一帶一放lunch就成班講普通話嘅學生一齊食飯，見到都唔開胃

中學生反而少聽，但班小學生圍埋用普通話嘈嘈嘈真係想一把車撚到佢落地獄

我見過啲中學生係識廣東話
都要用普通話溝通先死

段錄音條女講廣東話都唔正

小學中學都聽過

啥嚟啥去即係點

冇左雙非之後小番了
大埔先嚴重。d 中小學生勁撚多周街講支話

講真 新一代台灣人唔識講啦 除左老豆老母由細同佢講開

真？

其實區區都有蝗
滲透晒全香港

廣東話係語言，唔係方言呀

哇屌

教班支那仔整汽油彈

屯門牛表示已好少聽到細路用廣東話傾計

唔係新聞啦
公司新入嚟果啲全部打字都用搜狗
新一代全部都用拼音打

想分化港台過主啦

大把黃絲都有玩
返工見唔少

啥係大陸用先掛 然後台灣人又跟住用

其實根本on9
正常一個香港小朋友，細個屋企、幼稚園講廣東話
上到小學無啦啦用一隻無聽過嘅語言學中文，點識呀
中文分書面語同口語已經夠難，仲要再聽埋普通話
都仲未計啲普通話詞語同廣東話唔同 （手機、電話....）
小朋友真係未必同你分到廣東話叫新年、普通話叫春節

最on9嘅係學校唔會教佢講緊嘅母語，
懶音、九聲，全部無人執無人教

連普通話同國語都未分到就過主啦

係北京話 唔好再講普通話

DSE聆聽同orsl都殺埋，中文科正式同廣東話完全脫離

你老味楊潤雄落地獄啦

算啦
好似吳孟達個句

共產黨：我依家就係普通話殖民吖 吹咩 睇死你班黎生只識返工

扮乜撚呀show blocked user

係人都知香港母語係廣東話, 外人見到一個地方母語被邊緣化, 外來語入侵, 唔係難以置信係咩?

除左殖民, 呢個世界都無咩其他處境會係咁

Nds connected

你繼續用"國語"嚟幫普通話開脫，好快香港國語都變成普通話

信心大增，興趣也大增
依家啲𡃁仔慘到要用普通話嚟增加自信？

果班愛国藍絲分分鐘普通話都唔識講幾句都充滿自信啦

分你老母咩分

幾年前係巴士已經聽到d10歲左右嘅細路用極流利蝗語傾計啦

最新調查已經逆轉返
不過唔知港共會唔會又出新招強制普教中

普教中係政治任務 方便支那推去其他科 日後全面接鬼

研究已經指出對學生語文能力無提升 實質就係好多本地生學到屎咁 口只係方便左腥港人同支那老師

下一個廣州
好快學校禁止講廣東話
講廣東話會罰同被人歧視
細路唔再肯講廣東話

係咪好似條老衲咁 麥當勞土豆條 操你媽B 個D

廣州已經禁左

唔係 普通傾打機嘢 但用極流利普通話講
但又間中同另一個細路用白話溝通

國語同蝗語係兩種嘢嚟
唔好混淆

又有司徒老賊

根本係賣港賤種黎

好似都有分別？

好老實
有幾多老豆老母唔想仔女唔識普通話？

除咗普教中之外

想問，有冇研究調查過班細路嘅母語係咩多？

而家出街就聽好多，但想知個真實數字係去到幾多

我想仔女識晒日文法文德文西班牙文.....
但唔代表要佢地取代香港流行既語言

大家朝早番學時間留意下

咁學校咪比多d機會佢地接觸普通話
我無話要取代廣東話
但唔通好似我以前咁 一星期先1-2堂普通話
學條毛..... 好似中4-5直接無埋
得中1-3先有普通話堂

唔講廣東話屌佢地返去蟲國讀書

玩個game 娛樂放鬆下啫大家
個game 又無話咩人唔玩得

同埋以前係用"我靠"
依家變左"我操"

屌
早兩年已見德蘭5-6個圍埋講支那話
而家行一轉旺中就知誇張左好多
今年拜年係街都多左支那家庭

何解會更加排斥台語

要消滅一個民族，首先要瓦解它的文化；要瓦解它的文化，首先先消滅承載它的語言；要消滅這種語言，首先先從他們的學校裏下手。
無論邊個講都好....共慘黨都正正實行緊...
當年就話玩鳩支那仔
依家直頭唔講普通話玩返鳩你轉頭

因為發現普教中對中文成績冇用

英文中學呢？

操呢個 外省人一向都有用

巴打 自己地方先叫返

想，但始終英文重要，普通話普普通通就得

係咪傳說定激鬥嚟

以北京話為標準發展而成官話！ 所以大家要叫[url]北京話[/url]

點會你有無真係同台灣人相處過
有電視台全部劇集都用台語
同埋你睇打機啲實況主，句句一定有夾雜台語

On9 台灣係叫國語呀

入境處幫新移民的英文拼音唔用廣東話，用緊國語好耐啦，痴線，根本一早預謀左係要消滅廣東話

旨意蝗虫去撐香港話？
我住大廈個支那師奶個故仔都講過幾次

唔走就學好普通話啦
第日冇日同你勾通到
（係勾通，中囯人教我嘅）

普教中懶係嘢咁推行，細路仔冇咩判斷能力，未計大陸家長，習慣之下細路自然用普通話，為左埋朋友堆又加深使用，一味叫愛國，本土香港等意識意態被污名化/被消失，過多幾年都唔知仲有冇細路會講

普通話所謂港人 即係支那蝗蟲

北京唔係標準腔黎 自己Google search下先啦

佢就係要我地以後廣東話都冇新年 得春節

北菇入侵唔係呢一兩年嘅事
當年我對面屋個呀伯有個同我咁大嘅女
佢呀媽廿幾歲跟個七十歲個呀伯博咩

大陸有十幾億人
一日落嚟十個 二十幾年過去
香港有幾多個 仲有每個生一件
香港點會唔同化

啲呀伯衰鹹濕都算
依家我啲大學同學 幾個入面就有一個娶大陸人
佢哋嘅下一代會係咩人
事實就係咁 返唔到轉頭 亦無辦法改變
唯有自己爭氣早啲離開香港算

係ar遲下佢仲用香港大陸仔學生去滲入你地台灣tim

垃圾game

普通话（Standard Mandarin/Putonghua）[1][2]，是现代标准汉语的另一个称呼，是以北京语音为标准音[3]，以北方官话为基础方言，以典范的现代白话文著作为语法规范的通用语[4]。

百度官方認證。唔係用北京語音為標準咁用咩啊？

你咁中意上百度咁點解唔睇呢個？

中學生好似少啲，但小學雞就好撚多

你就真係冇同台灣人相處過
新一代真係幾乎冇人識講 由其係北部
講嘢夾雜台語唔代表可以用台語講通
我夠識 甲賽 公三小呢啲 唔通我又識台語？

有啲咁嘅事

我都難以置信

其實好多純香港家長都係抱住學好匪話將來用嚟搵食有優勢，用功利角度出發比人滅緊語言都冇所謂，最仆街係呢班

屌你老母 咁咪用台語教lor。

其實你母語係廣東話去學普通話係好易，根本唔需要刻意去學

所以D港種父母咪拎bno帶細路去英國讀書囉
比支那改一改 普通細路(家長唔識諗果班)個競爭力跌到谷底
永遠走唔出大灣區 被逼大陸發展

就算band 3學校出身都識幾句英文的時代結束

政協一路都唔想中國人學英文都係咁咋

嚴重只係因為你少去北區，北區絕大部分都係講支那話
>>>>>50%, 起碼8成
北區人

台灣應該講返廣東話.

講真，如果蝗語滲入到幼兒園，你係冇辦法保育。

廣州大把本地家長想子女講粵語，係屋企逼佢哋講，但環境已經唔得，而家啲細路全部講蝗語，家長一啲辦法都冇

主要都係唔想學北佬口音 所以好多轉曬校去英國 唔係就台灣

以前補習pt教過有個語言天才細路
國語口音標準 繁體字寫得好正 英文都好勁

成日屌D蝗種同學 繁體簡體都唔識寫 普通話廣東話都口齒不清

其實普通話好唔等於中文好架 佢地只會變成半文盲架咋

支那賤畜

欺凌佢地宜家唔知，不過我以前學校啲支那狗都冇運行

上到u都冇人想同佢哋一組，同組都俾哂啲野佢哋做

試過有支那狗俾人freeride到驚，week 1 就問prof點對付freeride

睇邊頭學校啦, 近公屋既, 未多用普通話囉

台灣國語變成普通話就係文化入侵嘅證明
本來台灣國語係台語

你話普通話唔係北京話咁落去同葉聖陶問佢喇

叶圣陶力主将小学“国语”科改称“语文”。1950年《小学语文课程暂行标准（草案）》规定：“所谓语文，应是以北京音系为标准的普通话和照普通话写出的语体文。”“讲解用的语言，仍用以北京音系为标准的普通话，不用方言土语。”

有時都諗係咪暗諷緊支那 佢地網絡會講支那語但又會講乳滑 用支那稱呼中國

點解有手機版lol唔玩 雖然要 vpn

乜台灣講普通話咩？

咁呀，香港又跟台灣講佢地嘅“普通話” 又得唔得？支那話就唔洗學啦

遲下英文科都要收皮

個個funding完左
好多學校轉返粵話
而且大部分學校都只會個別班普教中
不過未來一定會強制普教中

up

73% 小學 咁基本已經淪陷

屌你老母 小學仲撚多

有台語，但真係可以用台語去進行溝通既已經開始減少緊
仲未計原住民既語言已經消失緊
後生一輩學台語既動力亦都偏少
所以其實台語個情況都算係嚴峻既

近黎好似已經無咁多綠色了

支那新移民落到香港
同啲後代講嘢都係用蝗語
班後代的母語自然唔係廣東話
以前小學嗰時間唔中就有支那後代插班生
測驗考試佢哋寫殘體字
學校會當答錯
但唔知而家啲學校係咪已經容許學生寫殘體字

訓左幾耐

教學問題，啲大人拎住本小學台語書都未必識
而且台語拼音又有唔同爭議

不過唔知新一年有冇改變

屌 真係好撚多小學生講支語

冇，而家啲forum有時都會見到用大陸、內地去稱呼中國，情況同連登差唔多，當然都會有其他台灣人留言糾正

放學都講蝗語
未識返學果啲係咁講野 純正北京腔咁, 以為去左北京

普通話兒很好用呀，咱們兒都講，多方便啊，哈哈

原神都好撚多人偷玩

餐廳食飯成班小學生同老母講普通話

佢哋識廣東話，不過選擇用普通話

你唔睇其他台就當人唔存在

真唔真呀

矯枉過正

講廣東話要罰抄
所以識講都唔敢講

一入黎就見到 兩隻五毛

乜柒不放手
乜柒新加坡法王

見過好多次啦，曾經問過佢哋做乜鳩野講普通話！回覆我係因為好多同學都係內地來香港！

屋邨的遊樂場都見到好多

true，尤其是初中以下

蝗者農藥

輸哂啦呢度

好出奇？

我都覺得難以置信

都唔係呢兩年既事

但係而家妹仔大過主人婆，唔係多咗普通話堂咁簡單，而係直接用嚟教必修科喎

仲有普通話好多同音字，大陸人甚至台灣人都會撈亂的、地;在、再，咁係咪為咗學多種口語能力反而對正字嘅辨認能力仲差咗而弄巧反拙？

同埋有幾多學生真係可以透過學校上堂而學到普通話嘅口語能力？就算日日都有英文堂，但係咪代表每個學生英文都lak lak聲？

利申 同台灣人普通交流兩句聽唔出我係香港人，啲國語係細個睇台劇學，除咗學到奇異果蝗語係彌XX之外我喺學校嘅普通話堂冇乜learning

好多香港大嘅單雙非有留意新聞
但平時都係慣咗講普通話
佢哋知64、 港獨、721係咩
但從來唔上連登
當然亦唔睇tvb

屌佢老母
想襯搭車恰一恰都唔得

本身中產家長都睇唔起廣東話啦吓

已經好耐了

有幾奇
你台灣當年唔畀講台語添

我，我淨佢想個仔識廣東話同英文

真 我見過普通話屌警察 唔可以一概而論

多謝每日嗰150人同普教中囉

好撚多 你都弱9智 為反而反
我夠膽講 因為普教中 多左好撚多學生普通話水平提升
接受現實啦 普通話係香港家長心目中 都算幾重要
基本上英文 之後就普通話
幾撚多abc 識英文 識普通話 就係唔識廣東話

咁耐得你覆係 仲要你唔知係咪故意打錯字 佢個仔
普通話又唔係大陸先用
台灣 馬來西亞 新加坡
學多樣常用語言 邊有家長會拒絕

因為香港係殖民地

返❌
去⭕️

點解台灣台講廣東話？

好多小學生講普通話，仲要好流利，好L癲，已經唔係10年前d人夜晚睇下大陸劇果個程度

我識果d 20代
台北中部高雄大都有，幾乎九成都識講喎，可以用台語無限交流果種
高雄個女仔仲話台北d台語唔掂唔夠台

Band 1同Band 3爭好遠
Band 1新移民好少，大部份都為咗埋堆，主動用廣東話。Band 3新移民仲多過香港人，反而變咗做香港人為咗埋堆，所以講普通話

以我所知有d土生土長嘅香港細路係band 3學校被大陸同學（雙非又有，單非又有）蝦，佢哋為生存，唯有埋堆講普通話同睇大陸劇，聽大陸歌

話我為反而反？我講咗我認為普通話教中文成效低嘅理據，反而你就淨係得一句你夠膽講，係邊個為反而反？

仲有你搞清楚你所謂嘅好撚多學生普通話水平提升係因為普教中咩？定係因為多咗xyz字頭嘅幼蝗喺香港讀書？繼而搞到原本講廣東話嘅同班同學都變咗小眾而要講普通話埋堆所以普通話水平提升？

家長覺得重要就應該用普通話教中文最後搞到連正字嘅辨認能力都低咗？abc學普通話係著重於speaking反而對於中文科嘅文化探究、詩詞欣賞同分析等冇咁注重。但係普教中係中文堂，目的係要學生學習中文，而唔係將中文堂變做普通話口講練習堂，最後失去咗學中文呢個原有目的。

就連你話普教中令好撚多學生普通話水平提升我都好質疑，又冇數據support歸因又得句你夠膽講就當係事實，劈頭第一句就話人弱9智你有家教極都有限之前block親都係五毛，因為on9而block你係第一個。唔好覆我，唔撚會再理你

唔係咩叫種族清洗

早十幾年仲有泛民社民連呢d配合清洗我地香港人

用下腦都知啦 有上英文堂 100人 平均英文一定好過無上英文堂100人
洗hi數據
普通話咪一9樣 用下腦都知啦
100個人有上普通話堂 正常都好過無上啦
咁都要數據

始終中學生最容易受到朋輩影響，同時間欺凌問題啲教畜都係隻眼開隻眼閉

唔係唔想理，而係好棘手，如果係打人或掟人書包,或者用粗口侮辱人都叫證據確鑿，可以懲處到，但如果軟性欺凌例如玩杯葛，講是非，唔同佢做朋友，咁只能用勸喻教導，如果你鬧班學生話佢哋唔同某同學做朋友，d學生只會覺得嗰個同學報串，附附權貴（老師），扮晒嘢，孤立得佢更勁

希望大家做到高層 唔好請啲連廣東話都講唔正既人

諗多咗，佢哋只係對住小粉紅時會突然反共。平時奶得好開心又有好多唔講政治既大陸朋友。
同大陸朋友傾得多偈就會日常都用埋簡體字同中国用語／拚音縮寫，佢哋覺得冇乜嘢。
有啲連中国都話唔叫得 (因為佢哋當係中華民國)，一定要叫大陸／對岸，內地就一定唔會用。

討論落去就係生育問題同房屋問題

有地方住有份穩定收入，邊個唔想生，支那人養狗地方都大過香港人住，扑野地方都冇點生仔

大把冚家剷話要鼓勵香港人生多d,抗衡支那赤化，果頭就推高樓價

再過多十年，一街都係支那仔唔好問點解

普通話同中文有相當中嘅衝突。

尤其係會教唐音宋韻嘅香港。

例：

呼十卻為石，喚針將作真，忽然雲雨至，總道是天因。

用普通話讀就會明白呢首詩。

睇字都已經覺得好刺耳

講唔正，但肯學，肯尊重返本地文化冇問題
仆你個街咩大家都中國人講普通話，中國人中國人我中你老母

屌得好
但用廣東話去屌會更好

國語咪就係國民黨走佬到台灣後強推嘅產物
腔調同部分讀音係同支那普通話唔同，但本質一樣係外來種

好多台灣朋友都識講
最多只係流利同唔太流利嘅分別

除咗accent同slang 嘅分別仲有咩？
香港語同胡語就真係兩種唔同語言

大部分國家入籍條件都要識當地語言

新香港人支那狗

教育成效唔重要，最緊要係錢、教育機構掌握咗喺敵國手中，佢哋可以消滅我哋，令我哋嘅人變成佢哋嘅一部分。

Quit左佢唔好讀，等班freerider做曬佢

其實真係唔好咁諗

香港人 IQ 全球最高
大多數人都係用廣東話

香港係 bilingual 勁
而有好多人自己唔知 bilingual o既優勢

台灣網絡比支共滲透仲嚴重過香港n倍
Mandarin絕對係罪魁禍首

唔移民或者打柒支那係冇用
根本問題係支那共產黨強治港

肯嗌又點
個種已經唔同咗，唔再係廣東南方香港種，就算反共都只係好似變咗反共中國人/反共台灣人，唔再係反中香港人

始終用同一種語言係好易俾人同化
(無論文化上定政治上)

你睇下台灣就知
唔擔保幾年之後個風氣仲會唔會一樣

好似係北京隔離啲縣嘅口音嚟
叫中國普通話可能啱用啲

(另外，北京話自己都好似滅亡緊，不過對佢哋嚟講始終係同種語言，北京人可能寧願用獨特性換普及性)

支共乜柒都要統一，搞種族清洗

香港應該要有自己一科粵語讀寫科，而唔係將粵語寄宿於中文科

始終中文係一個語義不清嘅空泛term嚟，尤其係而家個定義係由中國官方決定，中國定中文(中國語文)做官話，唔關廣東人事。廣東人知自己講緊同寫緊廣東話就得。

見有fd係黨鐵玩switch俾大陸仔屌傻仔

基本上屯天元係重災區
落樓下行一轉實聽到咁濟

雙非一代， 加150

唔好話台灣人 香港人都難以置信